傻眼！中國脫貧成功 習近平大力感謝台灣和香港同胞

8年投7兆帶動近億人脫貧 習近平致謝對象含台灣
最新更新：2021/02/25 15:11

（中央社台北25日電）中國國家主席習近平今天表示，中國在過去8年投入人民幣1.6兆元（約新台幣6.9兆元）扶貧，共計近億人順利脫貧。他並向包含「台灣同胞」在內，支持脫貧減貧的人士致謝。

中國全國脫貧攻堅總結表彰大會於25日上午，在北京人民大會堂舉行，包括國務院總理李克強，和栗戰書、汪洋、王滬寧、趙樂際及韓正等全體中共中央政治局常委，和中國國家副主席王岐山均出席。

新華社報導，習近平在會中發表談話，強調經過全黨、全國各族人民共同努力，在迎來中國共產黨成立100週年的重要時刻，中國脫貧攻堅戰取得了全面勝利。

據新華社文字實錄，習近平一開始便列出多組數字，細數「脫貧成果」。包含在現行標準下，9899萬的農村貧困人口全部脫貧、832個貧困縣全部摘帽（脫離貧困）、12.8萬個貧困村全部出列，區域性整體貧困得到解決，完成了消除絕對貧困的艱鉅任務。

習近平在談話中也引用屈原「長太息以掩涕兮，哀民生之多艱」、杜甫「安得廣廈千萬間，大庇天下寒士俱歡顏」與孫中山「家給人足，四海之內無一夫不獲其所」，強調擺脫貧困、豐衣足食是中華民族長久以來的深深渴望。

脫貧攻堅取得勝利，除了向各級黨政軍機關、企業事業單位和基層組織的人員道謝外，習近平也表示向積極參與和支持脫貧攻堅的香港特別行政區同胞、澳門特別行政區同胞、台灣同胞以及海外僑胞致謝。

習近平在談話中也回顧過去的扶貧工作表示，8年來曾先後7次主持召開中央扶貧工作座談會、50多次調研扶貧工作，並且走遍14個集中連片（大規模集中）特困地區，瞭解扶貧脫貧的實際情況，並和貧困群眾面對面聊家常、算細帳，親身感受脫貧攻堅帶來的巨大變化。

習近平並強調，8年來，中央、省、市縣財政專項扶貧資金累計投入近人民幣1.6兆元（約新台幣6.9兆），其中中央財政投入人民幣6601億元。

習近平指出，脫貧摘帽不是終點，而是新生活、新奮鬥的起點。「脫貧攻堅戰的全面勝利，標誌著我們黨在團結帶領人民創造美好生活、實現共同富裕的道路上邁出了堅實的一大步。」（編輯：吳柏緯/沈朋達）1100225

不要感謝台灣人
我沒捐一毛稅金給中共

台商：Am I a joke to you?

一定係拎大白象工程啲錢去扶貧

who is this 台商？

YES
賺錢需要良心

香港人買嘅iPhone由台商喺支那設廠生產

夠未？

不是繳稅金

漏咗美利堅同胞

樓主我操你媽狗逼

還有德國肥婆

台商喺支那設廠有乜可能冇交稅俾支那

台商後果自負

政府今日發表《2019年香港貧窮情況報告》，去年貧窮人口和貧窮率分別為1,490,700人和21.4%。 政府恆常現金政策介入後，貧窮人口降至1,097,800人

香港真落後

多謝三跑，港豬澳大橋，高鐵
仲有啱啱80億cash已經收到啦

投資開廠等啲人有工返算係有幫助囉

不過中共嘅對人哋幫助嘅回應係搵導彈恐嚇、立埋啲垃圾國安法去打壓當地人、將武漢肺炎輸出全世界之嘛

傻鼻

台港最大的錯誤就是用資金和技術扶持中國

已發展國家未

繼續增加稅金

你5毛定白癡？？？？

自華東水災做豬頭到今日，仲有人相信港豬捐錢／被捐錢大數會到扶貧手？？？

捐給郭美美

香港已經成為condom
賣工廠賣股市賣樓賣大白象基建
強制交軍費
俾人控制住水源食物

玩到爆就移民
香港人唔痛得就係咁
無資格有民主

結果是幫助中國脫貧

[uote]香港已經成為condom
賣工廠賣股市賣樓賣大白象基建
強制交軍費
俾人控制住水源食物

玩到爆就移民
香港人唔痛得就係咁
無資格有民主[/quote]結果是幫助中國領導脫貧

唯一係啱嘅就係香港真係比咗好多錢，

係被迫⋯

全國唯一有貧窮人口嘅地方，佗衰家，應該逐出大中华人民共和國

唔駛多謝，新鮮的80億元會用「國安」名義打款過去的了，保證沒人敢反對

國家會感謝你

台商當然係joke

長期妄想症咁

柒頭阿茂：嗱，80億攞去啦
刁曱甴：中国脫貧成功

樓上擺明曲線笑鳩港共做啲大白象工程實質玩利益輸送
btw話之啲錢落邊個個袋 一個仙都唔撚想益支那人

每日減 150

條數唔開大啲班貧民只會渣到冇

仲有啲台商走唔到資返台灣，焗住叫埋子女留喺中國讀書，呢度都一大筆錢

和共產黨打交道會有風險

賺更多的錢，離開不了中國就不是自己的錢

不要代表我

同你老母胞

留下來就成為人質

感謝你的敵人
太沒骨氣了

明白大愚
音樂噴泉
閪鳩睪鐵

感謝你的錢
不是感謝你的人

企開啲啦.jpg

香港都最少比左支那80億，出年應該會仲多